---
title: НАМ НУЖНА ПАРТИЯ!
date: 2020-08-04
lastmod: 2022-08-10
url: теория/1342
---
На протяжении значительной части известной нам письменной истории
человек противостоит окружающему его обществу. В то же время, остро
нуждается в сообществе единомышленников, в путеводной звезде, чувстве
локтя и прикрытой спине.

Для многих такое объединение вообще определяет смысл бытия и
единственное придаёт жизненных сил. «Найти свою банду», -- говорил
покойный Лимонов.

Мы в вольной художественной форме предлагаем свой ответ на вопрос, что
нужно людям, мучимым одиночеством в толпе, задыхающимся от безысходности
и ищущим смысл жизни.

# НАМ НУЖНА ПАРТИЯ!

Рабочий на заводе ежедневно задыхается в цеху, в курилке плюясь в
сердцах обсуждая с товарищами политику в стране и очередные кадровые
перестановки руководства завода, задыхается в душной маршрутке по пути
на работу и с работы, задыхается утром выходного дня мучаясь тяжёлым
пивным похмельем -- единственный доступный ему и другим работягам вид
отдыха. Ему нужна Партия!

Офисный «планктон» задыхается в сухой коробке из гипсокартона, последний
воздух в которой сжирает целая армада оргтехники, задыхается стоя в
пробках на своей кредитной машине, задыхается ворочаясь ночью в своей
ипотечной панельке с мыслями о том, как наконец вылезти из долгов,
поменьше времени проводить на работе и наконец создать нормальную семью
со своей девушкой, которая с каждым днем все меньше и меньше радуется
его приходу с работы. Ему нужна Партия!

Девушка студентка лет двадцати. Она задыхается в духоте аудитории, делая
вид что слушает препода, во время листания ленты в своём смартфоне.
Выбор у неё не велик, подружки и именитые особы в инстаграмме предлагают
ей стать послушной и прилежной домохозяйкой, удачно выскочившей замуж
или гламурной блядью. Лукавые феминистки, на посты которых она все чаще
натыкается, говорят что она задыхается из-за патриархата и во всех её
бедах виноваты отец, братья, парень, препод, слесарь из жэка, участковый
-- короче все мужики, и единственный выход уйти к ним в волшебную страну
Мизандрию. Она кивает им, но чувствует подвох и продолжает задыхаться.
Ей нужна Партия!

По телевизору показывают погромы в США, начавшиеся с лозунгов «Мы
задыхаемся». У них нет Партии и поэтому хитрые рабовладельцы возглавили
протест и превратили его в спектакль из налетов гопоты на магазины и
показным «покаянием» с целованием ботинок. Ботинки целует уже даже Папа
Римский, но чёрные братья по всей Америке продолжают задыхаться,
разделённые со своими белыми товарищами по несчастью быть бедными на
этой «земле свободных», где с самого её основания свобода = деньги. Им
нужна Партия!

Мы задыхаемся, ежедневно, в медицинских масках и в духоте панельных
гетто, в пробках и очередях за постоянно дорожающими продуктами, от
заводских выбросов, выхлопа машин, токсичной вони с очередного мусорного
полигона, от солевых передозов, и получая под дых в пьяных драках от
таких же бедолаг как мы. Задыхаемся в утробах матерей, которые встречают
беременность не как благословение, а как проклятье, потому что не знают
на что будут растить нас. Задыхаемся, сдерживая плач от тоски по чему-то
неуловимому светлому и от чувства пустоты внутри.

Нам нужна Партия!

Партия -- это глоток свежего воздуха, который возвращает жизнь попавшим
в силок безысходности. С Партией в жизни снова появится смысл \[1\].
Партия будет вести нас за собой личным примером, и в то же время стоять
за нами, направляя мудрой рукой. Партия станет нашим разящим мечом и
надёжным щитом. Партия будет ежедневно выкатывать солнышко на небосвод,
и еженощно разить змея который хочет проглотить наш мир. С Партией мы
все станем братьями и сёстрами, каждая жизнь с Партией станет ценна, а
каждая смерть героична. Партия будет нашей внутренней свободой, которую
не вытащит из нас никакая тюрьма. Партия же проложит нам путь в Царство
Свободы снаружи нас. Партия напомнит нам про наш Ум, Честь и Совесть
\[2\]. Мы будем Партией, а она будет нами.

Партия, ты нам нужна! Мы не хотим больше задыхаться!

\[1\] --
https://russianwasteland.ru/%d1%82%d0%b5%d0%be%d1%80%d0%b8%d1%8f/374/

\[2\] --
[**https**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**://**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**russianwasteland**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**.**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**ru**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**/%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**d**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**1%82%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**d**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**0%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**b**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**5%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**d**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**0%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**be**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**d**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**1%80%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**d**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**0%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**b**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**8%**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**d**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**1%8**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**f**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)[**/591/**](https://russianwasteland.ru/теория/591/)

Позиция Редакции
